巴打邊度開度美國的美股戶口？

睇過IB 香港人開會比返IB HK Ltd管 只受香港法例規管
請問仲有邊度可以開到受SIPC保障的外地投資戶口？